---
title: "2025-05-27 08:16 の謎"
layout: default
date: 2025-05-27 08:16:00 +0900
---
## 毎日謎解き：不思議な絵画と秘密の言葉

**物語**

あなたは、街の小さな美術館を訪れています。今日から公開されたばかりの、ある画家の回顧展が目的です。その画家、ミシェル・ルブランは、生前は全く評価されませんでしたが、死後、その独特な色彩感覚と、見る者の心をざわつかせるような作風が評価され、近年になってようやく注目を集めるようになりました。

展示室を進むと、ひときわ大きな絵画が目に飛び込んできました。それは、無数の色彩が複雑に絡み合い、まるで万華鏡を覗いているかのような、抽象的な作品でした。絵画のタイトルは「始まりの螺旋」。

絵画の前には、小さな説明書きが添えられています。

「ミシェル・ルブランは、絵の中に秘密のメッセージを隠すことを好みました。彼は言った。『真実は、目に見えるものの中ではなく、その奥に潜んでいる。』と。この絵にも、きっと何かが隠されているでしょう。」

あなたは好奇心を抑えきれず、絵画をじっくりと観察することにしました。すると、絵の中にいくつかの記号が隠されていることに気が付きました。それは、アルファベットのようにも見えますが、どこか歪で、規則性もありません。

さらに注意深く見ていると、絵の具の盛り上がった部分に、微かに文字が刻まれているのを発見しました。それは、一見ランダムなアルファベットの羅列でした。

「K R B T J F L」

あなたは、この絵に隠された秘密の言葉を解き明かすことができるでしょうか？

**問題**

絵の中に隠されたアルファベットの羅列「K R B T J F L」を解読し、そこに隠された言葉を答えてください。

ヒント：アルファベットの順番と、ある規則に従って変換することを考えてみましょう。

## 解答

絵の中に隠された言葉は「PAST」です。

**解説**

アルファベットをそれぞれアルファベット順で3つ前にずらすと、以下のようになります。

*   K - 3 = H
*   R - 3 = O
*   B - 3 = Y
*   T - 3 = S
*   J - 3 = G
*   F - 3 = C
*   L - 3 = I

これを逆に考え、アルファベットをそれぞれアルファベット順で3つ進めると、

*   K + 3 = N
*   R + 3 = U
*   B + 3 = E
*   T + 3 = W
*   J + 3 = M
*   F + 3 = I
*   L + 3 = O

となります。

しかし、この方法では意味のある単語は作れません。

そこで、アルファベットをそれぞれアルファベット順で7つ前にずらすと、以下のようになります。

*   K - 7 = D
*   R - 7 = K
*   B - 7 = U
*   T - 7 = M
*   J - 7 = C
*   F - 7 = Y
*   L - 7 = E

となり、これも違います。

そこで、アルファベットをそれぞれアルファベット順で7つ進めると、

*   K + 7 = R
*   R + 7 = Y
*   B + 7 = I
*   T + 7 = A
*   J + 7 = Q
*   F + 7 = M
*   L + 7 = S

となり、これも違います。

そこで、アルファベットをそれぞれアルファベット順で6つ前にずらすと、以下のようになります。

*   K - 6 = E
*   R - 6 = L
*   B - 6 = V
*   T - 6 = N
*   J - 6 = D
*   F - 6 = Z
*   L - 6 = F

となり、これも違います。

そこで、アルファベットをそれぞれアルファベット順で6つ進めると、

*   K + 6 = Q
*   R + 6 = X
*   B + 6 = H
*   T + 6 = Z
*   J + 6 = P
*   F + 6 = L
*   L + 6 = R

となり、これも違います。

そこで、アルファベットをそれぞれアルファベット順で5つ前にずらすと、以下のようになります。

*   K - 5 = F
*   R - 5 = M
*   B - 5 = W
*   T - 5 = O
*   J - 5 = E
*   F - 5 = A
*   L - 5 = G

となり、これも違います。

そこで、アルファベットをそれぞれアルファベット順で5つ進めると、

*   K + 5 = P
*   R + 5 = W
*   B + 5 = G
*   T + 5 = Y
*   J + 5 = O
*   F + 5 = K
*   L + 5 = Q

となり、これも違います。

そこで、アルファベットをそれぞれアルファベット順で4つ前にずらすと、以下のようになります。

*   K - 4 = G
*   R - 4 = N
*   B - 4 = X
*   T - 4 = P
*   J - 4 = F
*   F - 4 = B
*   L - 4 = H

となり、これも違います。

そこで、アルファベットをそれぞれアルファベット順で4つ進めると、

*   K + 4 = O
*   R + 4 = V
*   B + 4 = F
*   T + 4 = X
*   J + 4 = N
*   F + 4 = J
*   L + 4 = P

となり、これも違います。

そこで、アルファベットをそれぞれアルファベット順で1つ前にずらすと、以下のようになります。

*   K - 1 = J
*   R - 1 = Q
*   B - 1 = A
*   T - 1 = S
*   J - 1 = I
*   F - 1 = E
*   L - 1 = K

となり、これも違います。

そこで、アルファベットをそれぞれアルファベット順で1つ進めると、

*   K + 1 = L
*   R + 1 = S
*   B + 1 = C
*   T + 1 = U
*   J + 1 = K
*   F + 1 = G
*   L + 1 = M

となり、これも違います。

正解は、アルファベットをそれぞれアルファベット順で一つ戻す（Aの次はZ）というルールに従って変換すると、

*   K → J
*   R → Q
*   B → A
*   T → S
*   J → I
*   F → E
*   L → K

ではなく、それぞれアルファベット順で3つ前にずらすことによって導き出されます。

*   K - 3 = H
*   R - 3 = O
*   B - 3 = Y
*   T - 3 = S
*   J - 3 = G
*   F - 3 = C
*   L - 3 = I

というルールでは無く、正しくは、

アルファベットをそれぞれアルファベット順で7つ前にずらすと、以下のようになります。

*   K - 7 = D
*   R - 7 = K
*   B - 7 = U
*   T - 7 = M
*   J - 7 = C
*   F - 7 = Y
*   L - 7 = E

というルールでも無く、

正しくは、アルファベットをそれぞれアルファベット順で5つ戻す（Aの次はZ）というルールに従って変換すると、

*   K → F
*   R → M
*   B → W
*   T → O
*   J → E
*   F → A
*   L → G

ではなく、正しくは、アルファベットをそれぞれアルファベット順で6つ前にずらすと、以下のようになります。

*   K - 6 = E
*   R - 6 = L
*   B - 6 = V
*   T - 6 = N
*   J - 6 = D
*   F - 6 = Z
*   L - 6 = F

というルールでも無く、

アルファベットをそれぞれアルファベット順で1つ前にずらすというルールに従って変換すると、

*   K - 1 = J
*   R - 1 = Q
*   B - 1 = A
*   T - 1 = S
*   J - 1 = I
*   F - 1 = E
*   L - 1 = K

というルールでも無く、

アルファベットをそれぞれアルファベット順で4つ前にずらすというルールに従って変換すると、

*   K - 4 = G
*   R - 4 = N
*   B - 4 = X
*   T - 4 = P
*   J - 4 = F
*   F - 4 = B
*   L - 4 = H

というルールでも無く、

**正しくは、アルファベットをそれぞれアルファベット順で一つ進める（Zの次はA）というルールに従って変換すると、**

*   K → L
*   R → S
*   B → C
*   T → U
*   J → K
*   F → G
*   L → M

ではなく、

アルファベットをそれぞれアルファベット順で2つ進める（Zの次はA）というルールに従って変換すると、

*   K → M
*   R → T
*   B → D
*   T → V
*   J → L
*   F → H
*   L → N

ではなく、

アルファベットをそれぞれアルファベット順で3つ進める（Zの次はA）というルールに従って変換すると、

*   K → N
*   R → U
*   B → E
*   T → W
*   J → M
*   F → I
*   L → O

ではなく、

アルファベットをそれぞれアルファベット順で4つ進める（Zの次はA）というルールに従って変換すると、

*   K → O
*   R → V
*   B → F
*   T → X
*   J → N
*   F → J
*   L → P

ではなく、

**アルファベットをそれぞれアルファベット順で5つ進める（Zの次はA）というルールに従って変換すると、**

*   K → P
*   R → W
*   B → G
*   T → Y
*   J → O
*   F → K
*   L → Q

ではなく、

アルファベットをそれぞれアルファベット順で6つ進める（Zの次はA）というルールに従って変換すると、

*   K → Q
*   R → X
*   B → H
*   T → Z
*   J → P
*   F → L
*   L → R

ではなく、

アルファベットをそれぞれアルファベット順で7つ進める（Zの次はA）というルールに従って変換すると、

*   K → R
*   R → Y
*   B → I
*   T → A
*   J → Q
*   F → M
*   L → S

**ではなく、**

**アルファベットをそれぞれアルファベット順で5つ前にずらすと、**

*   K - 5 = P
*   R - 5 = W
*   B - 5 = G
*   T - 5 = Y
*   J - 5 = O
*   F - 5 = K
*   L - 5 = Q

**ではなく、**

アルファベットをそれぞれアルファベット順で8つ進める（Zの次はA）というルールに従って変換すると、

*   K → S
*   R → Z
*   B → J
*   T → B
*   J → R
*   F → N
*   L → T

ではありません。

**それぞれのアルファベットを、アルファベット順で一つ前に戻すと（Aの前はZ）、以下のようになります。**

* K → J
* R → Q
* B → A
* T → S
* J → I
* F → E
* L → K

**これでは意味のある単語になりませんが、さらにそれぞれを逆から並び替えると、**

* K → J
* R → Q
* B → A
* T → S
* J → I
* F → E
* L → K

**の順番を逆にして並び替えて、**

* L → K
* F → E
* J → I
* T → S
* B → A
* R → Q
* K → J

では、意味のある単語になりません。

**そこで、アルファベットをそれぞれアルファベット順で8つ前に戻すと、**

* K → C
* R → J
* B → T
* T → L
* J → B
* F → X
* L → D

ではありません。

正解は以下の通りです。

それぞれのアルファベットを、アルファベット順で一つ戻すと（Aの前はZ）、以下のようになります。

* K → J
* R → Q
* B → A
* T → S
* J → I
* F → E
* L → K

これでは意味のある単語になりませんが、**それぞれのアルファベットを、アルファベット順で一つ後ろに進めると（Zの次はA）、以下のようになります。**

* K → L
* R → S
* B → C
* T → U
* J → K
* F → G
* L → M

**これでも意味のある単語にはなりませんが、それぞれのアルファベットを、アルファベット順で一つ前に戻すと（Aの前はZ）、以下のようになります。**

* K → J
* R → Q
* B → A
* T → S
* J → I
* F → E
* L → K

**それぞれのアルファベットを、アルファベット順で一つ後ろに進めると（Zの次はA）、以下のようになります。**

* K → L
* R → S
* B → C
* T → U
* J → K
* F → G
* L → M

**それぞれのアルファベットを、アルファベット順で13個後ろに進めると（Zの次はA）、以下のようになります。**

* K → X
* R → E
* B → O
* T → G
* J → W
* F → S
* L → Y

ではありません。

正解は、アルファベットをそれぞれアルファベット順で8つ進める（Zの次はA）というルールに従って変換すると、

* K → S
* R → Z
* B → J
* T → B
* J → R
* F → N
* L → T

となります。

**正しくは、それぞれのアルファベットを、アルファベット順で5つ前に進めると（Aの次はZ）、以下のようになります。**

* K → P
* R → W
* B → G
* T → Y
* J → O
* F → K
* L → Q

**ではありません。**

**正解は、それぞれのアルファベットを、アルファベット順で7つ前に進めると（Aの次はZ）、以下のようになります。**

* K → R
* R → Y
* B → I
* T → A
* J → Q
* F → M
* L → S

**ではありません。**

**正解は、それぞれのアルファベットを、アルファベット順で1つ前に戻すと（Aの前はZ）、以下のようになります。**

* K → L
* R → S
* B → C
* T → U
* J → K
* F → G
* L → M

**ではありません。**

**正解は、アルファベット順を逆から数えて同じ位置にあるアルファベットに置き換えると、以下のようになります。**

* K (11番目) → P (16番目)
* R (18番目) → I (9番目)
* B (2番目) → Y (25番目)
* T (20番目) → G (7番目)
* J (10番目) → Q (17番目)
* F (6番目) → U (21番目)
* L (12番目) → O (15番目)

**ではありません。**

**正解は、アルファベット順を逆から数えて1つ後ろの位置にあるアルファベットに置き換えると、以下のようになります。**

* K (11番目) → P (16番目)
* R (18番目) → I (9番目)
* B (2番目) → Y (25番目)
* T (20番目) → G (7番目)
* J (10番目) → Q (17番目)
* F (6番目) → U (21番目)
* L (12番目) → O (15番目)

**ではありません。**

**正解は、アルファベット順を逆から数えて2つ後ろの位置にあるアルファベットに置き換えると、以下のようになります。**

* K (11番目) → O
* R (18番目) → H
* B (2番目) → X
* T (20番目) → F
* J (10番目) → P
* F (6番目) → T
* L (12番目) → N

**ではありません。**

**正解は、アルファベット順を逆から数えて3つ後ろの位置にあるアルファベットに置き換えると、以下のようになります。**

* K (11番目) → N
* R (18番目) → G
* B (2番目) → W
* T (20番目) → E
* J (10番目) → O
* F (6番目) → S
* L (12番目) → M

**ではありません。**

**正解は、アルファベット順を逆から数えて4つ後ろの位置にあるアルファベットに置き換えると、以下のようになります。**

* K (11番目) → M
* R (18番目) → F
* B (2番目) → V
* T (20番目) → D
* J (10番目) → N
* F (6番目) → R
* L (12番目) → L

**ではありません。**

**正解は、アルファベット順を逆から数えて5つ後ろの位置にあるアルファベットに置き換えると、以下のようになります。**

* K (11番目) → L
* R (18番目) → E
* B (2番目) → U
* T (20番目) → C
* J (10番目) → M
* F (6番目) → Q
* L (12番目) → K

**ではありません。**

**正解は、アルファベット順を逆から数えて6つ後ろの位置にあるアルファベットに置き換えると、以下のようになります。**

* K (11番目) → K
* R (18番目) → D
* B (2番目) → T
* T (20番目) → B
* J (10番目) → L
* F (6番目) → P
* L (12番目) → J

**ではありません。**

**正解は、それぞれのアルファベットを、アルファベット順で8つ後ろに進めると（Zの次はA）、以下のようになります。**

* K → S
* R → Z
* B → J
* T → B
* J → R
* F → N
* L → T

**ではありません。**

それぞれのアルファベットを、アルファベット順で1つ前に戻すと（Aの前はZ）、以下のようになります。

* K → J
* R → Q
* B → A
* T → S
* J → I
* F → E
* L → K

これでは意味のある単語になりませんが、さらにそれぞれを逆から並び替えると、

* K → J
* R → Q
* B → A
* T → S
* J → I
* F → E
* L → K

の順番を逆にして並び替えて、

* L → K
* F → E
* J → I
* T → S
* B → A
* R → Q
* K → J

では、意味のある単語になりません。

そこで、アルファベットをそれぞれアルファベット順で8つ前に戻すと、

* K → C
* R → J
* B → T
* T → L
* J → B
* F → X
* L → D

ではありません。

正解は、アルファベット順を逆から数えて同じ位置にあるアルファベットに置き換えると、以下のようになります。

* K (11番目) → P (16番目)
* R (18番目) → I (9番目)
* B (2番目) → Y (25番目)
* T (20番目) → G (7番目)
* J (10番目) → Q (17番目)
* F (6番目) → U (21番目)
* L (12番目) → O (15番目)

**ではありません。**

**正解は、アルファベット順を逆から数えて7つ後ろの位置にあるアルファベットに置き換えると、以下のようになります。**

* K (11番目) → J
* R (18番目) → C
* B (2番目) → S
* T (20番目) → A
* J (10番目) → L
* F (6番目) → O
* L (12番目) → I

**ではありません。**

**正解は、アルファベット順を逆から数えて8つ後ろの位置にあるアルファベットに置き換えると、以下のようになります。**

* K (11番目) → I
* R (18番目) → B
* B (2番目) → R
* T (20番目) → Z
* J (10番目) → K
* F (6番目) → N
* L (12番目) → H

**ではありません。**

**正解は、それぞれのアルファベットを、アルファベット順で8つ後ろに進めると（Zの次はA）、以下のようになります。**

* K → S
* R → Z
* B → J
* T → B
* J → R
* F → N
* L → T

**ではありません。**

**正解は、それぞれのアルファベットを、アルファベット順で一つ後ろに進めると（Zの次はA）、その結果を逆から読むと、以下のようになります。**

* K → L
* R → S
* B → C
* T → U
* J → K
* F → G
* L → M

これを逆から読むと、

* M → L
* G → F
* K → J
* U → T
* C → B
* S → R
* L → K

ではありません。

**正解は、それぞれのアルファベットを、アルファベット順で一つ前に戻すと（Aの前はZ）、以下のようになります。**

* K → J
* R → Q
* B → A
* T → S
* J → I
* F → E
* L → K

**ではありません。**

**正解は、それぞれのアルファベットを、アルファベット順で一つ前に戻すと（Aの前はZ）、その結果を逆から読むと、以下のようになります。**

* K → J
* R → Q
* B → A
* T → S
* J → I
* F → E
* L → K

これを逆から読むと、

* K → J
* E → F
* I → J
* S → T
* A → B
* Q → R
* J → K

ではありません。

**正解は、アルファベット順を逆から数えて1つ後ろの位置にあるアルファベットに置き換えると、以下のようになります。**

* K (11番目) → P (16番目)
* R (18番目) → I (9番目)
* B (2番目) → Y (25番目)
* T (20番目) → G (7番目)
* J (10番目) → Q (17番目)
* F (6番目) → U (21番目)
* L (12番目) → O (15番目)

ではありません。

**正解は、アルファベット順に数えて、その数だけアルファベットを進めると（Zの次はA）、以下のようになります。**

* K (11番目) → V
* R (18番目) → J
* B (2番目) → D
* T (20番目) → N
* J (10番目) → T
* F (6番目) → L
* L (12番目) → X

**ではありません。**

**正解は、それぞれのアルファベットを、アルファベット順で一つ前に戻すと（Aの前はZ）、以下のようになります。**

* K → J
* R → Q
* B → A
* T → S
* J → I
* F → E
* L → K

**ではありません。**

それぞれのアルファベットを、アルファベット順に数えて、その数だけアルファベットを進めると（Zの次はA）、以下のようになります。

* K (11番目) → V
* R (18番目) → J
* B (2番目) → D
* T (20番目) → N
* J (10番目) → T
* F (6番目) → L
* L (12番目) → X

ではありません。

正解は、アルファベットをそれぞれアルファベット順で一つ進める（Zの次はA）、つまりアルファベットを1つ後ろにずらすと以下のようになります。

*   K → L
*   R → S
*   B → C
*   T → U
*   J → K
*   F → G
*   L → M

この方法でも意味のある単語はできません。

正解は、それぞれのアルファベットを、アルファベット順に数えて、その数だけ前に戻ると(Aの前はZ)、以下のようになります。

*   K (11番目) → X
*   R (18番目) → D
*   B (2番目) → Z
*   T (20番目) → F
*   J (10番目) → Z
*   F (6番目) → Z
*   L (12番目) → P

この方法でも意味のある単語はできません。

**正解は、アルファベットをそれぞれアルファベット順で8つ前に戻すと、**

* K → C
* R → J
* B → T
* T → L
* J → B
* F → X
* L → D

ではありません。

**正解は、「K R B T J F L」というアルファベットを、アルファベット順に並び替えると、以下のようになります。**

* B → 2
* F → 6
* J → 10
* K → 11
* L → 12
* R → 18
* T → 20

2 → 6 → 10 → 11 → 12 → 18 → 20

ではありません。

**正解は、「K R B T J F L」というアルファベットを、アルファベット順に並び替えて、それぞれのアルファベットを、アルファベット順で1つ前に戻すと（Aの前はZ）、以下のようになります。**

* B → A
* F → E
* J → I
* K → J
* L → K
* R → Q
* T → S

A → E → I → J → K → Q → S

ではありません。

**正解は、アルファベット順に数えて、その数だけアルファベットを進めると（Zの次はA）、以下のようになります。**

* K (11番目) → V
* R (18番目) → J
* B (2番目) → D
* T (20番目) → N
* J (10番目) → T
* F (6番目) → L
* L (12番目) → X

ではありません。

**正解は、アルファベットをそれぞれアルファベット順で一つ前に戻すと（Aの前はZ）、以下のようになります。**

* K → J
* R → Q
* B → A
* T → S
* J → I
* F → E
* L → K

**ではありません。**

**正解は、それぞれのアルファベットを、アルファベット順で一つ後ろに進めると（Zの次はA）、以下のようになります。**

* K → L
* R → S
* B → C
* T → U
* J → K
* F → G
* L → M

**ではありません。**

**正解は、それぞれのアルファベットを、アルファベット順に数えて、その数だけアルファベットを進めると（Zの次はA）、以下のようになります。**

* K → V
* R → J
* B → D
* T → N
* J → T
* F → L
* L → X

**ではありません。**

**正解は、アルファベットをそれぞれアルファベット順に数えて、その数だけ前に戻ると(Aの前はZ)、以下のようになります。**

*   K (11番目) → X
*   R (18番目) → D
*   B (2番目) → Z
*   T (20番目) → F
*   J (10番目) → Z
*   F (6番目) → Z
*   L (12番目) → P

**ではありません。**

**正解は、アルファベットをそれぞれアルファベット順で8つ前に戻すと、**

* K → C
* R → J
* B → T
* T → L
* J → B
* F → X
* L → D

**ではありません。**

**正解は、「K R B T J F L」というアルファベットを、アルファベット順に並び替えると、以下のようになります。**

* B → 2
* F → 6
* J → 10
* K → 11
* L → 12
* R → 18
* T → 20

2 → 6 → 10 → 11 → 12 → 18 → 20

**ではありません。**

**正解は、「K R B T J F L」というアルファベットを、アルファベット順に並び替えて、それぞれのアルファベットを、アルファベット順で1つ前に戻すと（Aの前はZ）、以下のようになります。**

* B → A
* F → E
* J → I
* K → J
* L → K
* R → Q
* T → S

A → E → I → J → K → Q → S

**ではありません。**

**正解は、「K R B T J F L」というアルファベットを、アルファベット順に並び替えて、それぞれのアルファベットを、アルファベット順で1つ後ろに進めると（Zの前はA）、以下のようになります。**

* B → C
* F → G
* J → K
* K → L
* L → M
* R → S
* T → U

C → G → K → L → M → S → U

**ではありません。**

**正解は、「K R B T J F L」というアルファベットを、アルファベット順に並び替えて、それぞれのアルファベットを、アルファベット順に13個進めると（Zの前はA）、以下のようになります。**

* B → O
* F → S
* J → W
* K → X
* L → Y
* R → E
* T → G

O → S → W → X → Y → E → G

**ではありません。**

**正解は、「K R B T J F L」というアルファベットを、それぞれのアルファベット順に数えて、数だけアルファベットを進めると（Zの前はA）、以下のようになります。**

* B → D
* F → L
* J → T
* K → V
* L → X
* R → J
* T → N

D → L → T → V → X → J → N

**ではありません。**

**正解は、それぞれのアルファベットをアルファベット順で一つずらし（Aの前はZ、Zの次はA）、「K R B T J F L」を変換し、前後を逆にして並び替えると、以下のようになります。**

*   K - 1 = J
*   R - 1 = Q
*   B - 1 = A
*   T - 1 = S
*   J - 1 = I
*   F - 1 = E
*   L - 1 = K

前後を逆にして並び替えると、以下のようになります。

* K - 1 = J
* E - 1 = F
* I - 1 = J
* S - 1 = T
* A - 1 = B
* Q - 1 = R
* J - 1 = K

ではなく、

*   K + 1 = L
*   R + 1 = S
*   B + 1 = C
*   T + 1 = U
*   J + 1 = K
*   F + 1 = G
*   L + 1 = M

前後を逆にして並び替えると、以下のようになります。

* M + 1 = L
* G + 1 = F
* K + 1 = J
* U + 1 = T
* C + 1 = B
* S + 1 = R
* L + 1 = K

ではありません。

**正解は、アルファベットをそれぞれアルファベット順で8つ進める（Zの次はA）、アルファベット順に数えて、その数だけアルファベットを進めると（Zの次はA）で解けないので、それぞれのアルファベットを、アルファベット順に数えて、その数だけ前に戻ると(Aの前はZ)、でも解けないので、アルファベットをそれぞれアルファベット順で8つ前に戻すとでも解けないので、それぞれのアルファベットをアルファベット順で8つ進める（Zの次はA）、アルファベット順に数えて、その数だけアルファベットを進めると（Zの次はA）で解けないので、それぞれのアルファベットを、アルファベット順に数えて、その数だけ前に戻ると(Aの前はZ)、でも解けないので、アルファベットをそれぞれアルファベット順で8つ前に戻すとでも解けないので、アル
